電盈中期純利1.85億元 免費電視業務LBITDA擴大

電訊盈科（0008）宣布截至 今年 6 月底止中期業績，期內純利1.85億元，同比跌83.97%，每股基本盈利為港幣2.4仙，派中期股息每股8.91仙。

期內核心收益增加10%至188.09 億元，核心EBITDA為55.53億元，按年跌1%。當中，Now TV業務收益13.92億元，按年升4%；免費電視業務收益9000萬元，按年升5%，LBITDA由去年同期的1.04億元擴至1.31億元；OTT業務收益3.94億元，按年上升17%，LBITDA虧損由去年同期1.15億元，擴至1.44億元；企業方案業務收益17.09億元，按年上升1%。

電盈強調續投資免費電視

該公司表示媒體業務繼續投資於免費電視及 OTT 服務，而企業方案業務已展開前期投資，公司會繼續探索並善用旗下各項業務的協同效益，提升消費者及企業的數碼轉型。

另外，電訊盈科指盈大地產（0432）的多個工程項目進展順利，預期會按計劃為公司帶來貢獻。

一個月比$15買VIU計唔計？

計

電訊本身難做, 一來要同人鬥平, 二來營運成本又高
d投資者會反問返你, 點解我唔投資樓市要支持你